飲少少酒就面紅既人，身體機能係咪差啲?

身體缺少左某種enzyme
飲少少就面紅(但唔係醉)
肝機能係咪差過正常人?

利申: 我係咁既人，所以滴酒不沾

天生係咁
唔面紅既人根本唔明
成日話飲多啲練下酒量就唔會紅
都痴線

留名

我都好易紅，留名

一樣

紅唔係正常咩

你好似調番左轉講
紅應該係因為你個肝運作緊解緊酒毒
所以快紅係肝功能好

飲兩啖已經紅到好似關公

酒精（乙醇）在肝代謝成為乙醛，由於乙醛刺激而引起的皮膚發紅、斑點或起疙瘩等一系列反應

即係肝運作得快先會有ethanal入血
先會發血

有啲飲係飲極都唔會臉紅
有啲飲一杯就紅
但臉紅同醉係無關係
臉紅只係身體對酒精既普通反應
臉紅唔代表酒量唔好
有朋友唔會臉紅都好易醉

快紅反而係好?
成日啲人話: 飲多啲操下酒量就冇咁易紅ga la

但我聽過係話缺少左某種enzymes ，分解唔到酒精所以面紅wo

紅先代表好 肝正常運作緊

快紅係代表肝好
但大量同時間排快ethanal反而係對身體唔好

啲人唔識野鳩噏姐
酒量同臉紅唔紅係無關係

唔好聽人講啦
scientific d

飲半罐啤酒已經紅晒
完全唔飲得 索性唔飲算

x2

酒精入血
咁即係快紅既人大鑊啲?

我都係

我飲一啖就會紅
飲得快會眼訓同可能會嘔
過左段時間會變白

以我極微量既bio知識
應該係飲酒後, 酒精(ethanol)就會進入血管
肝detect到血管有ethanol就會開始做野將佢分解成為ethanal
然後應該就會經痾尿排出體外?
所以酒精應該係一早就係血入面

3分1罐已經紅過關公，紅到眼球都紅埋，之後就開始頭痛

巴打
我搵到既資料係咁

酒後容易面紅不會令人尷尬，更是一項健康警號，因與患癌風險或有關。一項美國與台灣的聯合研究發現飲酒面紅與身體缺乏分解酒精毒素的酵素，即「乙醛脫氫酶」(ALDH2)有關，並在亞洲人中普遍出現，估計單是台灣人多達47%缺乏此酵素，當毒素未能分解積聚，不但令血管擴張引起面紅、心跳快等不適，長遠更增加食道癌風險。

事實上真係因爲缺少某種enzymes
有scientific evidence 架喎

本港腸胃肝臟科專科醫生周文輝表示，正常情況下，當飲酒後身體會釋出酵素ALDH2，分解酒精的毒素。惟若缺乏ALDH2，酒精毒素包括乙醛，便會積聚體內引致面紅等症狀，已知乙醛為致癌物，可致食道癌、口腔癌及喉癌等。近年日本、韓國及台灣食道癌個案增加，令醫學界積極研究酒精與患癌關係，箇中更發現與飲酒面紅息息相關。

=================

究竟點GA
紅好定唔紅好

下？
你自己上英文版wiki睇下

唔識野仲叫人scientific d
痴痴地

他稱，不少人誤解服用維他命丸、抗敏感藥可減輕酒後面紅，但前者毫無根據，後者或只有輕微紓緩作用，但兩者均不可解決乙醛積聚的問題，「依家無藥物可治療酵素缺乏，飲酒容易面紅嘅人士，身體處理酒精比較差，建議唔應該飲咁多，最好避免飲酒」。若飲用一杯啤酒後，很短時間便出現面紅紅，或已反映體內缺乏分解酒精的酵素。缺乏此酵素一般對健康無其他大影響，只會阻礙酒精分解。

====================

真係唔知信邊個好
有人話飲酒面紅, 即係快分解, 好事
有人話飲酒面紅, 係分解唔到, 壞事

俗稱asian flush

呢個先係真 前面好多人鳩up

會臉紅嘅人係ADH多所以酒精快轉到乙醛但同時ALDH2少
唔臉紅嘅一係ADH同ALDH2都缺少 呢種人最危險
但唔臉紅都有可能係ADH同ALDH2都多 呢啲就飲極唔醉啦

紅真係會增加食道癌風險
MBBS

呢個巴打解答正確
利申之前做過al pastppaper做過

其實我有講到紅係對身體唔好
但唔代表肝功能差

酒精(乙醇)進入體內之後會經過二步分解
首先肝臟嘅ALDH會將酒精氧化成為乙醛
乙醛之後會被進一步氧化成為乙酸

好啦呢度有啲Chem Chem地 我簡單講下啦

乙醇乙醛乙酸呢3種物質呢
最毒係乙醛 而佢就係令人面紅嘅元兇
而乙酸就係人體比較可以接受嘅

肝臟將ethanol氧化成為ethanal係一個零級反應
即係無論你飲幾多杯酒 肝臟將乙醇變成乙醛嘅速度係不變嘅
呢個係身體為咗保護自己唔好短時間內製造大量有毒嘅ethanal
當然啦 每個人分解乙醇嘅速度都唔同
有啲人快啲 有啲人慢啲
所以有啲人會好快面紅 有啲人飲極都唔紅

第二步就係將ethanl變成ethanoic acid啦
呢個係一個一級反應
即係ethanal越多 呢個reaction rate就越高
呢個其實都係身體自我保護嘅機制 防止大量乙醛喺體內堆積
當ethanal被完全氧化之後 咁你咪唔會面紅囉

所以⋯⋯⋯如果你飲極都唔面紅 有兩個原因

第一
你天生千杯不醉 以上兩個酒精分解反應嘅速度都快過人
令到體內乙醛水平低 咁咪唔紅囉
如果係咁就恭喜你 飲杯

第二
屌你第一步都做得慢過人 咁咪唔面紅囉on9
飲得越多 體內酒精水平就越高 好快酒精中毒

簡單d講
容易面紅ge唔好飲酒

兩種講法都啱 睇返我上面嘅回覆

留名
試過飲完一罐啤酒就敏感 從此去bar 飲果汁

渣架

quote一quote先
廢事又比人話痴痴地

利申 AL Chem A 不過係好撚多年前

我chem major
但呢到bio會apply多少少

如果我冇理解錯，第一類係係enzymes 多
第二類人係enzymes 少
Right?

返返個問題，
咁即係唔可以用 紅同唔紅
去結論身體機能/肝功能好唔好?

如果用身體機能去睇既話
我會覺得係快紅=身體/肝好
因為佢可以好快咁做到第一步既reaction保護我地身體

但其實如果你話冇左隻解ethanal既enzyme所以係身體機能差既話都講得過
所以你都應該岩
紅唔紅唔係睇身體機能好唔好既標準

有enzyme 肝功能負荷少啲
無enzyme 肝功能負荷多啲

有讀Bio就會發現人體其實好奇妙

我中學bio呀sir話
讀耐左bio就知身體咁奇妙證明有神既存在
因為冇可能有咁精密既結構

上面巴打咪講咗乙醇乙醛乙酸呢3種物質 最毒係乙醛囉
好快做到第一步然後留最毒嘅係我地身體入面難分解竟然係代表身體好lol

但唔紅既人
有機會係: enzyme 極多，可以極速轉化為ethanal,
再極速轉化為 ethanoic acid

紅既人，雖然enzyme 都多， 可以極速轉化為enthanal,
但就唔能夠好快轉化為 ethanoic acid，
積聚好多ethanal

下面已經補左句
唔洗咁急趕住上

咁如果用白人身體去睇咁身體機能係咪好?.?

太長費事quote

面紅與否就難以判斷肝功能好唔好嘅
不過如果你會面紅 而且持續相當長時間
咁就代表你第一步做得快 第二步做得慢
亦即係你體內ethanal水平高 咁樣會易啲致癌

無記錯毒性係 乙醛>乙醇>乙酸

我個名
第二 飲咩都好快水都係
快到比人話打開個頭倒入去咁
正常人1罐就完我已經就開第三罐
好快收皮

個post真係痴撚線
唔識既咪收聲學下野囉
出黎教錯人仲叫人 scientific d

我酒好易面紅除左飲少d 可以點解決？有時工作需要飲，次數唔多，但一黎就要飲好多

乙醛(acetaldehyde) 會令你臉紅，心跳快同想嘔，再分解做acetate 佢係相對安全
所以臉紅係代表第一隻enzyme function, 第二隻就因爲genetics 廢咗 唔會2隻都好
2nd reaction 正常係好快過，臉紅即係隻enzyme 唔得
所以點都唔好
同埋唔可以話身體機能唔好 呢d 係負責ALDH2的gene 有variant, 唔代表overall 肝/全身屎

完全明解
即係除左睇紅唔紅之外
仲要睇 紅既時間快定耐

快紅快散就最好
快紅慢散就仆街
唔紅既就一半機會好，一半機會仆街

我飲酒會係咁咳+臉紅，所以冇飲

事實上兩種人身體分解酒精嘅機能都唔係好喎
而且反駁你唔係想針對你 只係你係第一 二頁度講嘅嘢有七成係錯 唔想誤導人啫

scientific d係意思唔好聽人講係就係
你有其他意見可以拎出黎講
我冇話佢一定錯

加上我唔覺得我有講錯野

Enzyme 既野
真係天生，冇得解決
成日聽啲唔紅既人講
話飲多啲練下就ok
真係唔好信

我只係覺得肝運作得快點解唔可以係身體機能好

紅應該係因為你個肝運作緊解緊酒毒
所以快紅係肝功能好

第一頁我講既野

1罐紅都面哂，2罐黃膽水都嘔埋出黎
飲啤酒咋

點解唔會兩隻enzyme 都好?

anyway答案解答左就算
唔係係到想搵罵戰

唔係肝運作得快
因為第二隻enzyme廢 先accumulate acetaldehyde 令你紅
另一個人 有第二隻enzyme 分解到acetaldehyde 咁acetaldehyde 積累得唔耐 點紅俾你睇 事實上佢肝都好好

亞洲人唔係全部人都有好足夠解酒嘅enzyme
相反，西方人體內就亞洲人多啲
變咗你咪覺得西方人飲得勁過亞洲人
而亞洲人入面你咁岩又係果類缺enzyme嘅人
你咪比起你朋友重飲得渣啲
(好似係）

西方人體內就比起亞洲人多啲

飲少少好快紅曬，同feel到心跳得好快，不過酒氣好快散，飲左好多次不過真係唔多鍾意飲酒，其實飲酒對身體有冇好處

標題講飲小小 有d巴打都講了英文terms alcohol flush，亞洲人易紅個類
2隻都好 飲小小 唔會多acetaldehyde 乜都分解晒

大佬呀，人地提到面紅係因為少左種enzyme
你一野就ban人，仲要叫人scientific d
咁唔係講錯係咩

正常飲酒會臉紅係缺乏第2步enzyme，而唔係第一步特別快 亞洲人普遍都有呢個情況

天生既 冇話邊類人健康d 但有第2步既enzyme點都係著數d 冇得否認 就好似西方人肌肉發展咁

天生冇分解酒精既考素千其唔好短時間飲大量酒精否則好易冇命

如果想唔好咁快醉 可以係飲之前食啲嘢 令酒精延遲俾身體吸收嘅速度

你最多係飲之前飲好多野，特別係肥膩野
咁會吸收得慢d,無咁易醉
但你都識講自己易面紅，其實已經係個signal提你身體唔飲得咁多酒
飲咁多只會傷身

豆在府中留名

其實篇報導都好清楚 有哂研究解釋 上面d人都仲要嘈

飲一半都已經紅，但面紅停飲後出去行幾圈好易散，試過比人隊一大支，面紅心跳快有d 企唔隱，之後去襟鐘仔係咁行樓梯d面紅就散哂

易紅係代表你身體唔太能夠分解酒精，另外患食道癌風險大200倍

同埋唔好最後講返身子好唔好 真係
一來2者無咩關係
2來
飲酒超標 都係risk factor
一間鳩up完 老點咗其他人放膽飲酒
真係

本身都易紅
所以盡量少飲

唔係wor 我本身飲半罐就面紅,，但係而家飲得多就一兩罐都無事

真係飲得多就操到咁神奇?

我飲幾percent叫酒精都紅到乜咁仲見暈
似身體有問題

不嬲一講面紅好定唔面好都係世界大戰嚟架喇，讀過bio就知現今好多科學都唔可以準確解釋晒所有人體奧祕，淨係打唔打飛機，食唔食肉都未有一面倒嘅證據，又好似不嬲小學雞教到大都講做運動好，但又有人講，做運動會加快細胞同氧發生反應，好多野氧化左都會有影響，所以啲運動員個樣反而特別「殘」，搞到又有人要特登食有抗氧化素嘅食物去補鑊。

我又係一飲就勁紅

操到個肝廢廢地, 連第一步都分解唔到咪唔紅囉

飲幾多都無面紅
應該話由細到大未面紅過

我飲完會面紅同氣喘 少飲左好多

飲到OD不如食大麻

飲十幾罐啤酒只有滯既感覺
完全唔覺醉
行路都行到直線

啤酒既酒精濃度都係得7%啫

你個肝少少酒精都處理唔到，仲話飲多d
即係等你個肝快d玩完

無知真係好撚可怕

即使唔識science 但你都唔難發現 易紅既人好飲少少個人都已經會hang hang 地機 同易醉

而唔紅既人真係難醉d
就咁 observation 都大概估到喇
仲叫人飲多d

極簡單版解答

1 呢個世界有 d 人體質上飲少少酒就會臉紅，佢地響消化酒精之外既肝功能係正常既

2 呢種體質既好處係，佢地唔容易患上同飲酒有關既健康問題，因為佢地唔慌鍾意飲酒

3 之但係，如果呢 d 人夾硬去飲，係會對健康有害

利申：成日見飲酒飲到有病既人

中學都未撚讀過

飲小小就紅哂
之後會心跳得好快
塊面又熱 個頭會feel 到每一下心跳
再飲我會胃痛 最勁試過嘔血
但我未試過醉 因為係醉之前已經辛苦到唔想飲

簡單講一講
容易面紅代表1.唔夠enzyme; 或者 2. Enzyme有問題 或者 3. 兩樣都中
因為係genetics嘅關係，除非你話飲得多酒可以trigger mutation撞返好條gene，如果唔係飲酒係練唔到酒量
咁你話係咪身體機能差呢？同樣問題你可以問lactose intolerant嘅人，佢地分解唔到lactose，身體機能又係咪真係差啲？
嚴格黎講可能係嘅，因為算係genetic defect
但唔知幾時呢個deficiency會對生存有幫助
好似鐮刀型紅血球貧血（sickle cell anaemia 唔肯定是咪咁譯）患者係有問題，但喺瘧疾犀利嘅地方佢地存活率分分鐘高過普通人，因為佢地啲有問題嘅紅血球一入瘧原蟲入去就好易爆，變相殺死啲瘧原蟲

Enzyme出事基本上冇得醫 因為係genetic defect嚟
只係呢個defect唔算致命，natural selection未篩走
除非用gene therapy (eg adenovirus, CRISPR/Cas9)，唔係都只能夠靠避，好似G6PD deficiency, lactose intolerance患者咁

死雞撐飯蓋.jpg

易紅既唔可以一次過飲好多酒

要慢慢飲

我都係
之前同同事飲半罐就全身紅色
畀人笑我係關公

如果飲極都唔紅，但係不停要去廁所，飲半枝就柯一次，柯d尿又好大陣酒味，咁代表飲得定唔飲得？

會唔會面青？

有機會係你兩種enzyme都多, 或者兩種都無
後者會面青，都係少飲為妙

成日要扮醉 因為飲極都唔會紅

同我一樣呀

渣ga

以前做AL PP有條問過
不過唔記得邊年

仲有無方法分到係兩種都多定兩種都無

我記得由細到大都話紅先好
然後早排就有呢單研究又話紅先唔好

係分解到先會面紅

會面青既好似係會初初面紅，之後先變青
同埋要一兩日先解晒宿醉，因為純粹靠體液去稀釋酒精

𠵱啲咪正常巴打囉，乜撚野面紅身體好

正解

Alcohol flush reaction
亞洲人臉紅綜合徵

易紅既人身體有種酶, 係快速分解酒精做乙醛
但再向下再分解折細做乙酸既速度一樣
血液中就會有大量乙醛
乙醛會令血管舒張, 血流快d
bio 岩岩pass.

係 飲多小小就會嘔（非空肚）好辛苦

紅先好
易扮醉唔洗飲咁多
飲2/3啖就紅到關公咁
之後就算冇醉意都會扮醉扮行唔到直線
之後就冇人會逼你飲
飲少好多酒人都健康D

LM

琴飲就紅

呢個先正解， 估唔到樓上咁撚多on9

分解分2步，只要你第2步慢，你都係屬於廢柴
我少d啦

但係我好快面紅得嚟都好興，係咪即係都係易醉

其實一講到人體，chem同bio就分唔開

exac7tly

你柒少陣當幫忙啦，人地成個 process都搵埋比你 死雞撐飯蓋
你呢d咪就係讀唔成書又要拋書包果d 柒頭囉

呢條7頭 真係害人不淺

你解釋都冇用架啦巴打，條on9係讀唔成書果d傻鳩 又要係到扮有見識 其實柒到核爆

我完全唔紅
咁咪仆街

飲個陣加D KMnO4/H+ 囉

同你講野就真係舒服好多
不過唔好比到個錯覺佢地 以為飲多得多就會mutate 就算比你mutate到(9成9冇得練番黎)，mutate成點又未知(一陣係mutate左第樣野 可能死快d tim)

你呢個情況係有天秤既2邊

一係極好 2種enzyme既量同activities都高，intermediate未積到就degrade左落去
所以睇唔到你第體紅

一係極差 你的第1種enzyme 既量同activities都極低 都未拆到落去intermediate. 呢種容易 酒精中毒

但唔好混淆 紅就叫好，因為個intermediate一樣 毒害緊你身體

你要去再做test先知你係邊種情況

易紅即係長期飲酒會有害
我係唔係會要戒酒

我以前飲酒會面白, 而家面白之後開始少少紅
但就容易尿急

我就算飲一兩啖酒
都已經開始面紅
半罐就已經變撚到關公咁
試過冇理然後繼續飲
飲撚到啲皮膚變灰色
啲fd即刻叫停我咪撚再飲

成日紅
見到話係唔好所以盡量都唔飲

玩親酒game想reject都reject唔到
搞到飲少少就嘔到仆街

咁唔紅嘅人有無方法知道自己係好定差個邊

Between 認下低威好難咩，一齊虛心學習下咪幾好

學野

我想問係乙醇定乙酫會令我地醉

一打唔洗找
成日都聽到你依種人講野 同佢解釋返又屌9你 又話你廢

體內乙醛過多會中毒 而中毒病徵係紅到仆街
酒量係冇得練返黎 但通常酗酒嘅人係飲酒唔紅嘅人
咪撚聽d傻仔亂講

見到第一頁條柒頭真係好撚好笑
唔識就收嗲學嘢啦
教錯人仲叫人Scientific 啲，依家邊個唔scientific?
最搞笑係有巴打教精佢佢仲要死雞撐飯蓋

飲多啲個肝癈撚左咪唔會面紅囉

係

通常飲極都唔紅既 都係飲得個堆

我就係飲小小都會臉紅,
次次都比人問係米醉,
攪到費事飲,戒咗好多年了

學到野

講錯野唔算柒
講錯完死口唔認就真係柒啦

因為基因異給,
aldh2多為慢分解,
所以鬼佬較少面紅,

同樣地,
佢地因為較易解到酒精,
較易有酗酒問題

lm

因為亞洲人基因變異,
aldh2多為慢分解,
鬼佬則相反,
所以較少見佢地面紅
同樣地,
佢地因為較易解到酒精,
較易有酗酒問題

酒精敏感？
散慢d掛...

Same here, 無得練

好撚慘 又冇得落酒吧
人地話飲酒
自己就唔撚飲得
極掃慶

運動量高通常易紅

好似唔關事
我識親d通動量高嘅人個個都好撚飲得唔易面紅

唔飲得既成日比飲得既fd笑同白眼 冇得喺囡囡面前攞威
但明明係先天問題 同個人能耐無關

睇呢啲Post最好笑
永遠有班高中科學知識都冇嘅人亂鳩咁Up
有幾個巴打quote曬source個班人都係繼續自説自話

我都係，我飲三分一杯啤酒就臉紅身紅眼紅; 我唯有做以下方法去避左飲酒：

1）如熟悉，就直接同佢講皮膚會生酒爛；唔飲得多
2）飲得超慢，三個鐘飲一杯都舒緩到
3）等班人high high 地時就含住啖酒去廁所lur左去；前提係你個口要大同成日去廁所

咁咪好囉
你諗下你一世人飲少幾多酒

勁影面紅 而且唔鍾意酒精果陣味
唔鍾意醉果種感覺
所以唔會飲酒
就算飲都係一兩啖然後俾朋友飲

原來如此
勁快紅又難散

好似係

少少離題，咁飲完酒會臉紅又係點解

屌打錯，我想問飲完酒會眼訓又係點解

Ethanol會抑制中樞神經
所以個人會眼瞓，反應會慢
所以點解飲左酒唔好揸車

咪再鳩噏好唔好

講真飲到有mutation前全身器官應該廢撚晒
大家唔好再信咩酒量可以練返嚟，唔會得架
接受現實，認咗自己唔飲得就算

長期飲酒點都有害
唔關易唔易紅事
偶然飲少少唔會有事，但你日日都半打半打咁隊乜都死
俄佬波蘭佬就係日鳩日飲vodka，佢地患某啲cancer嘅比率係高過其他人
你話一個月先一杯紅酒/一罐啤酒，我就真係唔覺得會有好大問題

易紅快啲散，好事嚟

乙醇 ethanol
身體為咗唔醉就會轉佢做乙酫 ethanal

唔一定
易紅係代表第一步ethanol oxidation to ethanal做得快，但第二步ethanal oxidation to ethanoic acid唔夠快甚至係慢
即係乙醇（酒精）換做 乙酫快 但乙酫換做乙酸唔夠快/慢
乙酫積累喺身體會搞到面紅，除此之外仲會令患癌機會上升
所以唔好講埋啲咩易紅易散快啲散 因為根本唔係呢回事

簡單啲講 易紅係咪唔好成日飲同劈酒？

好鐘意落bar同fd吹水

追post啦
不學無術

易唔易紅都唔應該成日飲同劈酒
鍾意落bar冇問題 但要知自己事 唔好係又飲唔係又飲
飲慢啲 飲少啲 咁樣就冇咁易會出事

飲極唔紅
未試過醉
最多wing
但呢排唔知做咩事
一飲有酒精既野就會feel到急屎
但過多15分鐘左右就冇事
之後繼續飲又唔會再有
可唔可以解釋下咩原因

飲多啲就唔會醉架啦

Asian flush
以前成日比鬼仔笑